\correction
%
\partie{Masse !}
\réponses
\begin{enumerate}
\item \aide{Nous ne cherchons qu’une réponse intuitive ici…}
	La masse de glycérol est de $m = 3,6 \;\unit{kg}$.
\item \aide{Nous devons mathématiser notre démarche, en utilisant les symboles adéquats !}
	La formule pour calculer la masse est :
\begin{equation*}
m = \rho \times V
\end{equation*}
où : \begin{itemize}
\item $m$ la masse
\item $\rho$ la masse volumique
\item $V$ le volume
\end{itemize}
\aide{Nous n’aborderons pas ici l’analyse des unités qui permettrait pourtant de confirmer la validité de notre formule !}\moinsligne
\item \aide{Retrouverons-nous le même résultat qu’à la question première en utilisant notre formule ?}
	Nous utilisons notre nouvelle formule :
\begin{equation*}
m = \rho \times V
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
\rho &= 1,2 \;\unit{kg/\ell} \\
V &= 3 \;\unit{\ell}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
m = 1,2 \times 3
\end{equation*}
\begin{equation*}
m = 3,6 \;\unit{kg}
\end{equation*}
\aide{Notons ici que nous avons multiplié des kilogrammes par litres par des litres, pour obtenir des kilogrammes ! Autrement dit : $\frac{\unit{kg}}{\unit{\ell}} \times \unit{\ell} = \unit{kg}$.}\moinsligne
Nous retrouvons bien notre résultat intuitif !\\
\item \aide{Il faut utiliser notre formule mais… Attention aux unités !}
\begin{equation*}
m = \rho \times V
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
\rho &= 1,2 \;\unit{kg/\ell} \\
V &= 60 \;\unit{c\ell} = 0,60 \;\unit{\ell}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
m = 1,2 \times 0,60
\end{equation*}
\begin{equation*}
m = 0,72 \;\unit{kg}
\end{equation*}
Ce résultat est cohérent !\\
\aide{Notons que si ce résultat peut être donné en décagramme — $ m = 72 \;\unit{dag}$ — cela est parfaitement inutile !}
\end{enumerate}
%
\newpage
\partie{Volume !}
\réponses
\begin{enumerate}
\item \aide{Nous ne cherchons qu’une réponse intuitive ici…}
	Il faut un volume de glycérol de $V = 2 \;\unit{\ell}$.
\item \aide{Nous devons mathématiser notre démarche, en utilisant les symboles adéquats !}
	La formule pour calculer le volume est :
\begin{equation*}
V = \frac{m}{\rho}
\end{equation*}
où : \begin{itemize}
\item $V$ le volume
\item $m$ la masse
\item $\rho$ la masse volumique
\end{itemize}
\aide{Nous n’aborderons toujours pas ici l’analyse des unités qui permettrait pourtant de confirmer la validité de notre formule… Encore une fois !}\moinsligne
\item \aide{Retrouverons-nous le même résultat qu’à la question première en utilisant notre formule ?}
	Nous utilisons notre nouvelle formule :
\begin{equation*}
V = \frac{m}{\rho}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
m &= 2,4 \;\unit{kg}\\
\rho &= 1,2 \;\unit{kg/\ell}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
V = \frac{2,4}{1,2}
\end{equation*}
\begin{equation*}
V = 2 \;\unit{\ell}
\end{equation*}
\aide{Notons ici que nous avons divisé des kilogrammes par des kilogrammes par litres, pour obtenir des litres ! Autrement dit : $\frac{kg}{\sfrac{kg}{\ell}} = \unit{\ell}$.}\moinsligne
Nous retrouvons bien notre résultat intuitif !\\
\item \aide{Il faut utiliser notre formule mais… Attention aux unités !}
\begin{equation*}
V = \frac{m}{\rho}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
m &= 60 \;\unit{g} = 0,060 \;\unit{kg}\\
\rho &= 1,2 \;\unit{kg/\ell}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
V = \frac{0,060}{1,2}
\end{equation*}
\begin{equation*}
V = 0,05 \;\unit{\ell}
\end{equation*}
Ce résultat est cohérent !\\
\aide{Notons que si ce résultat peut être donné en centilitres — $ V = 5 \;\unit{c\ell}$ — mais cela est parfaitement inutile !}
\end{enumerate}